\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{cite}


%tak się robi komentarz - moge tu wpisywac cokolwiek ;-) A LaTeX to zignoruje!
\title{Prezentacja o najlepszych rzeczach w \includegraphics[scale=0.03]{img/mc} Minecraft w \LaTeX}
\author{Filip Maćkowiak}
\date{01.02.2023}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
	Minecraft to świetna gra przez wielu niedoceniana.\cite{A_history}
	Bardzo niesłuszne, ponieważ możliwości w tej grze są nieogarniczone.\cite{A_more_than_just_a_game}\\
	W tej pracy poznać będziecie mogli niesamowite rzeczy możliwe do zrobienia w tej grze.
\end{abstract}

\newpage

\tableofcontents

\newpage


\part {Rozdział 1 - Wspaniałe budowle}
\section{Młyn wodny}
Gdyby nie młyn wodny, ludzkość nie zdołała by się tak rozwinąć.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=16cm, height=8cm]{img/water_wheel}
	\caption{Młyn wodny w Minecraft}
	\label{Młyn wodny}
\end{figure}

Dzięki Minecraftowi możemy uczcić ten wynalazek budując go we własnym świecie.\\
Community Minecrafta jest tak wspaniałe, że nawet nie musimy sami wymyślać schematu budowy młyna wodnego tylko możemy skorzystać z gotowego poradnika
\footnote{Zbuduj swój własny młyn wodny z poradnikiem autorstwa Twin Saw, \textit{Minecraft | How to build a water wheel}, 5 Apr 2020}
.

\newpage


\subsection{Jak zrobić koło w młynie?}
Jeżeli w Twojej głowie urodziło się pytanie \textit{ale jak ja mam odtworzyć koło w Minecraft}, to znaczy że jesteś bardzo czujny i wiesz że to nie jest takie proste.\\
\begin{center}
    \textbf{Wzór:}
    $$P=\pi r^2$$
\end{center}
W prawdziwym świecie wzór ten jest nam doskonale znany i często używany, ale w Minecraft to nie takie proste.\\
\large{W Minecraft musimy sobie radzić sprawdzonymi, prymitywnymi metodami.}\\
\small{Niczym nasi przodkowie, nie mamy tutaj do dyspozycji zaawansowanych narzędzi do budowy. Jedyne co mamy to czysta siła swoich ramion \textmd{(a bardziej palców, przy klikaniu w myszkę)}.}
Tym samym więc musimy wykonać w swojej głowie odpowiedni pomysł na odtworzenie koła za pomocą \underline{jedynie kwadratowych bloków}.\\
Jest to świetny trening umysłowy \cite{B_cognitive_development}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=14cm, height=7cm]{img/circle}
	\caption{Pseudokoło w Minecraft}
	\label{Pseudokoło w Minecraft}
\end{figure}
Jest to oczywiście nie lada wyzwanie, więc ponownie community przychodzi nam tutaj z pomocą
\footnote{Poradnik do budowy kół w Minecraft Avomance, \textit{Minecraft: How to make a circle in Minecraft | How to make a Ball in Minecraft | Minecraft Tutorial}, 28 Feb 2018}
. Jest to również świetny przykład jak działa ekosystem community tejże gry \cite{R_Ekonomia}

\part{Rozdział 2 - Zaawansowane koncepty}
\section{Mody}
Mody są bardzo istotną częścią Minecraft. Mody dodają zupełnie nowe mechaniki do gry, zmieniając jej cel kompletnie.\\
W poniższej tabeli podaję kilka modyfikacji wraz z informacjami co wnoszą one do gry.
\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{p{0.3\linewidth}|p{0.3\linewidth}|p{0.4\linewidth}} 
			\hline
			\textbf{Autor modyfikacji} & \textbf{Nazwa modyfikacji} & \textbf{Co dodaje?}\\ [1.25ex] 
			\hline\hline
			Erogenous Beef &  Big Reactors & Możliwość budowania reaktorów atomowych oraz turbin \\ [1ex]
			\hline
			aidancbrady and unpariedbracket & Mekanism & Energia elektryczna i dużo maszyn użytkowych \\ [1ex]
			\hline
			AlgorithmX2  &  Applied Energistics 2  & Elektryczny system przechowywania przedmiotów i zarządzania nimi \\ [1ex] 
			\hline
		\end{tabular}
	\caption{Przykładowe modyfikacje techniczne}
	\label{Modyfikacje}
	\end{table}

\newpage

\subsection{Big Reactors}
Big Reactors, a tak właściwie \textbf{Extreme Reactors} (jest to nazwa nowszej wersji tej modyfikacji), to modyfikacja dodająca do gry możliwość wytwarzania energii elektrycznej za pośrednictwem reaktorów jądrowych oraz turbin takich jak poniżej.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=14cm, height=7cm]{img/turbina}
	\caption{Turbina z Big Reactors}
	\label{Turbina}
\end{figure}

Za taką niepozornie wyglądającą turbiną stoją złożone obliczenia matematyczne
\footnote{Więcej informacji o Big Reactors i o dokładnych wzorach matematycznych w tej modyfikacji znajduje się na \textit{FTB Wiki | Big Reactors}}
. Przykładowy wzór znajduje się poniżej.

\begin{center}
    \large \textbf{Wzór na efektywność turbiny}
\end{center}

$$
TurbineEfficiency =
\left\{
	\begin{array}{ll}
		0.25(cos(RotorSpeed/45.5\pi) + 3)  & RotorSpeed \geq 500 \\
		0.5 & RotorSpeed < 500
	\end{array}
\right.
$$

\cite{M_big_reactors}

\newpage

\part{Rozdział 3 - Podsumowanie}

\Large Minecraft to świetna gra o wręcz nieograniczonym potencjale. Jak mogliśmy się przekonać, ta gra ma dla nas do zaoferowania wszystko.\\
\large W tej grze możemy przede wszsytkim budować majestatyczne struktury takie jak \nameref{Młyn wodny}.\\
Jeśli mamy duszę technika \sout{informatyka}, to dostępne \nameref{Modyfikacje} mogą nas zainteresować.\\
Dla bardziej detektywistycznych dusz są również tajemnicze zagadki do rozwiązania, takie jak: Co się stało z 21 odcinkiem 3 sezonu JJayJokera?\cite{U_przygody_z_minecraft}
Podsuowując warto przekonać się na własnej skórze co ta gra ma dla nas do zaoferowania.

\newpage

\bibliography{data.bib}
\bibliographystyle{plain}



\end{document}





